<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/</link>
      <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 2.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-2.0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-2.0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с учёбы на удалёнке. Я прослушала лекцию, затем съездила в гости к друзьям, сделала домашнее задание. Продуктивно получилось!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Пары сегодня были интересными. На матанализе за правильные ответы раздавали конфеты.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мои любимые предметы! День прекрасен.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы пытались починить некорректно работающую функцию на С++, и сделали это. Ура! Вечером мы отправились в кино на фильм-катастрофу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сходила на пары по английскому, сдала работы. А вечером мы отправились гулять по центру города и зашли поужинать в кафе. Идеальное завершение дня.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8-markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8-markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-языки-разметки-и-с-чем-их-едят&#34;&gt;Что такое языки разметки и с чем их едят?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы впервые слышите это словосочетание, то эта статья определённо для вас! Итак, &lt;strong&gt;Язы́к разме́тки&lt;/strong&gt; (текста) &lt;em&gt;в компьютерной терминологии&lt;/em&gt; — набор символов или последовательностей символов, вставляемых в текст для передачи информации о его отображении или строении. Принадлежит классу компьютерных языков. Текстовый документ, написанный с использованием языка разметки, содержит не только сам текст (как последовательность слов и знаков препинания), но и дополнительную информацию о различных его участках — например, указание на заголовки, выделения, списки и т. д. В более сложных случаях язык разметки позволяет вставлять в документ интерактивные элементы и содержание других документов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует отметить, что язык разметки неполон по Тьюрингу и обычно не считается языком программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;логическая-и-визуальная-разметки&#34;&gt;Логическая и визуальная разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различают логическую и визуальную разметки. В первом случае речь идёт только о том, какую роль играет данный участок документа в его общей структуре (например, «данная строка является заголовком»). Во втором — определяется, как именно будет отображаться этот элемент (например, «данную строку следует отображать жирным шрифтом»). Идея языков разметки состоит в том, что визуальное отображение документа должно автоматически получаться из логической разметки и не зависеть от его непосредственного содержания. Это упрощает автоматическую обработку документа и его отображение в различных условиях (например, один и тот же файл может по-разному отображаться на экране компьютера, мобильного телефона и на печати, поскольку свойства этих устройств вывода существенно различаются). Однако это правило часто нарушается: например, создавая документ в редакторе наподобие MS Word, пользователь может выделять заголовки жирным шрифтом, но нигде не указывать, что эта строка является заголовком.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-языков-разметки&#34;&gt;Примеры языков разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки разметки используются везде, где требуется получение форматированного текста[en] на основании одного лишь текста: в типографии (SGML, TeX, PostScript, RTF), пользовательских интерфейсах компьютеров (Microsoft Word, OpenOffice), Всемирной Сети (HTML, XHTML, XML, WML, VML, PGML, SVG, XBRL). Довольно распространён и Markdown, о котором пойдёт речь дальше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;синтаксис-markdown&#34;&gt;Синтаксис Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Оформление элементов текста в Markdown:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Заголовки:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используем знак #:&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заголовок-1-го-уровня--заголовок-2-го-уровня-и-тд-1&#34;&gt;Заголовок 1-го уровня, ## Заголовок 2-го уровня, и т.д. [1]&lt;/h1&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Тип начертания:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Полужирное начертание (** с двух сторон): &lt;strong&gt;ваш текст&lt;/strong&gt;
Курсивное начертание (* с двух сторон): &lt;em&gt;ваш текст&lt;/em&gt;
Полужирное + курсивное начертание (*** с двух сторон): &lt;em&gt;&lt;strong&gt;ваш текст&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Цитирование (&amp;gt;):&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ваша цитата&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Списки:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Маркированный (неупорядоченный) список (Обозначаем элементы списка тире или звёздочками):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;пункт 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пункт 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пункт 3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вложение списков (используем отступы):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;пункт 1
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;подпункт 1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пункт 2
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;подпункт 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Упорядоченный список (используем цифры):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Пункт 1;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пункт 2;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пункт 3.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы вложить один список в другой, также используем отступы.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Гиперссылки (в квадратных скобках пишется название ссылки, а в круглых рядом - веб-сайт):&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/deibatulina/study_2022-2023_os-intro&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Мой репозиторий на Github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;Оформление кода (код оформляется символами ``` сверху и снизу):&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;Hello, world!&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;
&lt;li&gt;Формулы и их отображение:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы поставить нижний индекс, используем знак тильды (~):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H~2~0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы поставить степень, пишем знак ^ два раза:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2^10^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Знакомая нам со школы формула (основное тригонометрическое тождество) будет выглядеть так (заключаем формулу в знаки доллара с двух сторон):
$\sin^2 (x) + \cos^2 (x) 1$&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;Оформление картинок:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы вставить в текст иллюстрацию, нужно использовать следующий синтаксис (![указываем название изображения](относительный путь к изображению)) (рис. @fig:001):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;image/test.jpg&#34; alt=&#34;Подпись к изображению&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:001 width=70%}&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обработка файлов в формате Markdown (.md):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы обрабатывать файлы в таком формате, нам понадобится следующее ПО: &lt;a href=&#34;https://pandoc.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pandoc - официальный сайт&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/jgm/pandoc/releases&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;pandoc-citeproc&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://github.com/lierdakil/pandoc-crossref/releases&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pandoc-crossref&lt;/a&gt;. Все эти программы были установлены мною в ходе выполнения лабораторной работы №1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преобразовать файл README.md можно следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;pandoc README.md -o README.pdf
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Получим файл в формате .pdf, скомпилированный из Markdown. Так же можно скомпилировать и файл в формате .docx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А ещё можно использовать Makefile (в папке с отчётом по лабораторной работе и в папке с презентацией по ней он уже есть). В данном файле указываются параметры компиляции.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе</title>
      <link>https://example.com/post/post_of_last_week/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post_of_last_week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Началась моя неделя с учебного понедельника на удалёнке. У меня было две пары подряд: математическая логика и технология программирования. Потом я села за домашнее задание, коего у нас, к сожалению, довольно много. Закончив с домашкой, я отправилась в супермаркет за продуктами, а потом готовила еду: свои любимые котлетки с картошкой и овощной салатик. Вечером я готовилась к следующему учебному дню и легла спать относительно рано, в 23:00, чтобы на следующее утро поехать к первой паре в свой любимый университет.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я проснулась и поняла, что проспала и в университет я, разумеется, не поехала. Осталась дома, снова решая домашку, чтобы освободить себе выходные. А потом я вспомнила, что нахожусь на больничном официально и этот день не будет считаться прогулом.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;8 марта! Мы с моей подругой отправились гулять по городу, нам подарили по чудесному букету тюльпанчиков, мы поели роллов и вечером я отправилась в театр на спектакль &amp;ldquo;Онегин&amp;rdquo;. Представление было поистине шикарным! Домой я вернулась поздно, сразу решив, что в четверг к первой паре я не пойду.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Случилось чудо, и к первой паре я пошла! Этот день выдался отличным: мальчики поздравили нас с прошедшим праздником, подарили капкейки и открытки.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я делала домашнее задание, а днём отправилась в университет на выступление по Модулю переводчика. Мы оттанцевали, и вместо пар нас отпустили домой. Вечером я готовила доклад по истории. Прекрасный день!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;суббота&#34;&gt;Суббота&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я поехала на историю, выступила с докладом, а затем отправилась к деловому центру на мероприятие &amp;ldquo;Найти IT&amp;rdquo;. Там было более 30 российских айти-компаний, рассказывавших о себе и программах стажировок. Мы с подругой получили огромное удовольствие от этого мероприятия, узнали много нового и получили в подарок мерч. Круто провели время!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;воскресенье&#34;&gt;Воскресенье&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;День учёбы. Я делала домашнее задание, готовилась к следующей неделе, готовила еду. Погода за окном была не впечатляющей, поэтому этот день я решила провести дома, зато с пользой!)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Системы контроля версий. Git</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;управление-версиями-git&#34;&gt;Управление версиями. Git.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (ВКС, внгл. VCS - Vesion Control Systems) применяются при работе нескольких человек над каким-либо проектом. Они позволяют сделать откат к предыдущим версиям проекта, не потеряв при этом новых  наработок и внесённых в проект изменений. К примеру, разработчики выложили новую версию проекта, однако в ней обнаружились ошибки. Чтобы не потерять изменения и исправить ошибки, благодаря системам контроля версий есть возможность вернуться к старому, рабочему варианту, и затем устранить недоработки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У пользователей, в свою очередь, есть возможность посмотреть, что именно поменялось, и сравнить новую версию со старой. Разработчики видят, кто и какие внёс изменения в проект, чтобы в случае чего знать, с кого спросить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, можно просто копировать проект в другой каталог, такой подход часто применяется из-за своей простоты, но имеет множество недостатков:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;избыточность (дублируется весь код, а не только изменения);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нет механизмов для распределения работы между несколькими разработчиками;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нет данных о том что именно изменилось (обычно пишут history файл с общей информацией об изменениях).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для решения части из этих проблем были разработаны локальные СКВ.
Одной из первых и наиболее популярных СКВ такого типа являлась RCS, которая была разработана в 1985 году.
Для каждого файла, зарегистрированного в системе, она хранит полную историю изменений, причём для текстовых файлов используется эффективный алгоритм дельта-компрессии, когда хранится только последняя версия и все межверсионные изменения.
Такие СКВ решали только первую проблему - избыточность данных.
Современные СКВ можно разделить на две группы: централизованные и распределенные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующей основной проблемой оказалась необходимость сотрудничать с разработчиками за другими компьютерами. Чтобы решить её, были созданы централизованные системы контроля версий (ЦСКВ). В таких системах, например CVS, Subversion и Perforce, есть центральный сервер, на котором хранятся все файлы под версионным контролем, и ряд клиентов, которые получают копии файлов из него. Много лет это было стандартом для систем контроля версий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными СКВ. К примеру, все знают, кто и чем занимается в проекте. У администраторов есть чёткий контроль над тем, кто и что может делать, и, конечно, администрировать ЦСКВ намного легче, чем локальные базы на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако при таком подходе есть и несколько серьёзных недостатков. Наиболее очевидный — централизованный сервер является уязвимым местом всей системы. Если сервер выключается на час, то в течение часа разработчики не могут взаимодействовать, и никто не может сохранить новой версии своей работы. Если же повреждается диск с центральной базой данных и нет резервной копии, вы теряете абсолютно всё — всю историю проекта, разве что за исключением нескольких рабочих версий, сохранившихся на рабочих машинах пользователей. Локальные системы контроля версий подвержены той же проблеме: если вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Распределённые системы контроля версий&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И в этой ситуации в игру вступают распределённые системы контроля версий. В таких системах как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs клиенты не просто выгружают последние версии файлов, а полностью копируют весь репозиторий (репозиторий, в простонародье репа, это место, где хранятся и поддерживаются какие-либо данные). При этом можно выделить центральный репозиторий (условно), в который будут отправляться изменения из локальных и, с ним же эти локальные репозитории будут синхронизироваться. Поэтому в случае, когда &amp;ldquo;умирает&amp;rdquo; сервер, через который шла работа, любой клиентский репозиторий может быть скопирован обратно на сервер, чтобы восстановить базу данных. Каждый раз, когда клиент забирает свежую версию файлов, он создаёт себе полную копию всех данных.
Кроме того, в большей части этих систем можно работать с несколькими удалёнными репозиториями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодняшний день стандартом де-факто стала распределенная система контроля версий - &lt;strong&gt;GIT&lt;/strong&gt;, но в старых больших проектах вполне могут встретиться устаревшие СКВ (например, популярная в свое время Subversion).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основы GIT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Почти все операции — локальные&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для совершения большинства операций в Git&amp;rsquo;е необходимы только локальные файлы и ресурсы, т.е. обычно информация с других компьютеров в сети не нужна. К примеру, чтобы показать историю проекта, Git&amp;rsquo;у не нужно скачивать её с сервера, он просто читает её прямо из вашего локального репозитория. Поэтому историю вы увидите практически мгновенно. Если вам нужно просмотреть изменения между текущей версией файла и версией, сделанной месяц назад, Git может взять файл месячной давности и вычислить разницу на месте, вместо того чтобы запрашивать разницу у СКВ-сервера или качать с него старую версию файла и делать локальное сравнение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, работа локально означает, что практически все можно сделать без доступа к Сети. Если вы в самолёте или в поезде и хотите немного поработать, можно спокойно делать коммиты, а отправить их, как только станет доступна сеть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Чаще всего данные в Git только добавляются&lt;/em&gt;
Практически все действия, которые вы совершаете в Git&amp;rsquo;е, только добавляют данные в базу. Очень сложно заставить систему удалить данные или сделать что-то неотменяемое. Можно, как и в любой другой СКВ, потерять данные, которые вы ещё не сохранили, но как только они зафиксированы, их очень сложно потерять, особенно если вы регулярно отправляете изменения в другой репозиторий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Три состояния файлов&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Git&amp;rsquo;е файлы могут находиться в одном из трёх состояний: зафиксированном, изменённом и подготовленном. &amp;ldquo;Зафиксированный&amp;rdquo; значит, что файл уже сохранён в вашей локальной базе. К изменённым относятся файлы, которые поменялись, но ещё не были зафиксированы. Подготовленные файлы — это изменённые файлы, отмеченные для включения в следующий коммит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Стандартный рабочий процесс с использованием Git&amp;rsquo;а выглядит примерно так:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Вы вносите изменения в файлы в своём рабочем каталоге.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготавливаете файлы, добавляя их слепки в область подготовленных файлов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Делаете коммит, который берёт подготовленные файлы и помещает их в каталог Git&amp;rsquo;а на постоянное хранение.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://example.com/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>External Project</title>
      <link>https://example.com/project/external-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://example.com/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
