<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>artificial intelligence | Академик</title>
    <link>https://example.com/ru/tag/artificial-intelligence/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tag/artificial-intelligence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>artificial intelligence</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>artificial intelligence</title>
      <link>https://example.com/ru/tag/artificial-intelligence/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Искусственный интеллект</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B8-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B8-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;системы-контроля-версий-git&#34;&gt;Системы контроля версий. Git&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-искусственный-интеллект&#34;&gt;Что такое искусственный интеллект?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Искусственный интеллект (ИИ, англ. Artificial intelligence, AI) — наука и технология создания интеллектуальных машин, особенно интеллектуальных компьютерных программ. ИИ связан со сходной задачей использования компьютеров для понимания человеческого интеллекта, но не обязательно ограничивается биологически правдоподобными методами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На 2021 год исследователи использовали следующую классификацию типов ИИ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artificial Super Intelligence (ASI) - гипотетический ИИ, который сможет не только воспроизводить максимум способностей человека, но и даже превзойти его. Верящие в ASI считают, что он обретет силу проникновения в мысли и чувства человека с тем, чтобы подчинить его своей воле. См. Сверхразум: страшилки футурологов или реальное будущее искусственного интеллекта?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остающийся тоже гипотетическим сильный, или общий ИИ (Artificial General Intelligence, AGI) по степени разумности стоит на ступень ниже ASI, адепты этого типа AI ограничены в своих убеждениях возможностью создания машин, способных как минимум выполнять те же действия, что и человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Слабый, или узкий ИИ (Artificial Narrow Intelligence, ANI) позволяет усмотреть в поведении машин слабые намеки на разум (поэтому его называют слабым). Он предназначен для выполнения только строго определенного узкого круга приложений (поэтому его называют узким). В случае ANI невозможно никакое неподвластное человеку автономное поведение или самостоятельное развитие. Системы, снабженные ANI, могут существовать только в той форме, в которой они были созданы человеком и даже теоретически не могут выйти из-под его контроля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Устаревающие общие определения искусственного интеллекта:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(J. McCarthy) ИИ разрабатывает машины, которым присуще разумное поведение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Britannica) ИИ - способность цифровых компьютеров решать задачи, которые обычно ассоциируются с высоко интеллектуальными возможностями человека;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Файгенбаум) ИИ - разрабатывает интеллектуальные компьютерные системы обладающие возможностями, которые мы традиционно связываем с человеческим разумом: понимание языка, обучение, способность рассуждать, решать проблемы и т. д.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Elaine Rich) ИИ - наука о том, как научить компьютеры делать что-то, в чем на данный момент человек успешнее.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Интеллект (от лат. &lt;em&gt;intellectus&lt;/em&gt; — ощущение, восприятие, разумение, понимание, понятие, рассудок), или ум — качество психики, состоящее из способности приспосабливаться к новым ситуациям, способности к обучению и запоминанию на основе опыта, пониманию и применению абстрактных концепций и использованию своих знаний для управления окружающей средой. Интеллект — это общая способность к познанию и решению трудностей, которая объединяет все познавательные способности человека: ощущение, восприятие, память, представление, мышление, воображение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В начале 1980-х гг. ученые в области теории вычислений Барр и Файгенбаум предложили следующее определение искусственного интеллекта (ИИ):
«Искусственный интеллект — это область информатики, которая занимается разработкой интеллектуальных компьютерных систем, то есть систем, обладающих возможностями, которые мы традиционно связываем с человеческим разумом, — понимание языка, обучение, способность рассуждать, решать проблемы и т.д.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позже к ИИ стали относить ряд алгоритмов и программных систем, отличительным свойством которых является то, что они могут решать некоторые задачи так, как это делал бы размышляющий над их решением человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные свойства ИИ — это понимание языка, обучение и способность мыслить и, что немаловажно, действовать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ИИ – комплекс родственных технологий и процессов, развивающихся качественно и стремительно, например:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;обработка текста на естественном языке&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;машинное обучение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;экспертные системы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;виртуальные агенты (чат-боты и виртуальные помощники);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;системы рекомендаций.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;на-какой-стадии-развития-находится-искусственный-интеллект-сейчас&#34;&gt;На какой стадии развития находится искусственный интеллект сейчас?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Британский ученый Стивен Хокинг часто высказывался о развитии искусственного интеллекта (ИИ) как о реальной причине возможного уничтожения человеческого рода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В апреле 2017 года Стивен Хокинг в ходе видеоконференции в Пекине, состоявшейся в рамках Глобальной конференции мобильного интернета, заявил:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Развитие искусственного интеллекта может стать как наиболее позитивным, так и самым страшным фактором для человечества. Мы должны осознавать опасность, которую он собой представляет&amp;rdquo;, - подчеркнул он.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как рассказал ученый в своем интервью изданию Wired в конце ноября 2017 года, он опасается того, что ИИ может в целом заменить людей. По словам самого Хокинга, люди могут создать слишком мощный искусственный интеллект, который будет чрезвычайно хорош в достижении своих целей. И если эти цели не будут совпадать с человеческими, то у людей будут проблемы, считает ученый.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
