<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>неделя | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>неделя</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 00:18:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>неделя</title>
      <link>https://example.com/tag/%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 4.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_4/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В понедельник у нас был выходной. Поэтому я отправилась гулять с друзьями утром, затем сделала домашнее задание, а вечером мы с подругой пошли в театр.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;С утра я поехала в университет. Первой парой у нас был матанализ, а второй - компьютерная алгебра. Затем я пошла на тренировку: там я вдоволь побегала, сделала силовые упражнения, в общем, провела время с пользой для своего здоровья. Мне понравился день!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;А в среду у нас тоже были всего 2 пары утром - аналитическая геометрия и математическая логика. Эти предметы я обожаю, поэтому на этих парах время для меня летит незаметно.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я пришла ко второй паре - технологии программирования. Она оказалась интересной, мы проходили матрицы и писали некоторые операторы для них. Затем у нас был перерыв, а после - пара лекции по матанализу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня я решила дать себе возможность отдохнуть, и не пошла на пары по модулю переводчика. Я отправилась к дяде в гости и поделала некоторое домашнее задание.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Подпишитесь, чтобы не пропускать выходы новых постов!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 3.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с учёбы на удалёнке. Я заработала баллы за активность на лекции и отправилась гулять с друзьями. Затем вечером мне нужно было улетать обратно в Москву. Вернулась я поздно, зато долетела без приключений.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня на матанализе было интересно. Потом я пошла на тренировку.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Я заработала баллы за активность на семинаре по мат.логике, а также успешно сдала коллоквиум по аналитической геометрии на 10/10!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня я сделала всё, что запланировала и сходила на учёбу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сходила на пары по английскому, сдала работы. Приготовила ужин и посмотрела интересный фильм.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 2.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с учёбы на удалёнке. Я прослушала лекцию, затем съездила в гости к друзьям, сделала домашнее задание. Продуктивно получилось!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Пары сегодня были интересными. На матанализе за правильные ответы раздавали конфеты.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мои любимые предметы! День прекрасен.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы пытались починить некорректно работающую функцию на С++, и сделали это. Ура! Вечером мы отправились в кино на фильм-катастрофу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сходила на пары по английскому, сдала работы. А вечером мы отправились гулять по центру города и зашли поужинать в кафе. Идеальное завершение дня.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 1.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Началась моя неделя с учебного понедельника на удалёнке. У меня было две пары подряд: математическая логика и технология программирования. Потом я села за домашнее задание, коего у нас, к сожалению, довольно много. Закончив с домашкой, я отправилась в супермаркет за продуктами, а потом готовила еду: свои любимые котлетки с картошкой и овощной салатик. Вечером я готовилась к следующему учебному дню и легла спать относительно рано, в 23:00, чтобы на следующее утро поехать к первой паре в свой любимый университет.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я проснулась и поняла, что проспала и в университет я, разумеется, не поехала. Осталась дома, снова решая домашку, чтобы освободить себе выходные. А потом я вспомнила, что нахожусь на больничном официально и этот день не будет считаться прогулом.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;8 марта! Мы с моей подругой отправились гулять по городу, нам подарили по чудесному букету тюльпанчиков, мы поели роллов и вечером я отправилась в театр на спектакль “Онегин”. Представление было поистине шикарным! Домой я вернулась поздно, сразу решив, что в четверг к первой паре я не пойду.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Случилось чудо, и к первой паре я пошла! Этот день выдался отличным: мальчики поздравили нас с прошедшим праздником, подарили капкейки и открытки.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я делала домашнее задание, а днём отправилась в университет на выступление по Модулю переводчика. Мы оттанцевали, и вместо пар нас отпустили домой. Вечером я готовила доклад по истории. Прекрасный день!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
