<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demo | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/demo/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/demo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Demo</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Demo</title>
      <link>https://example.com/category/demo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 2.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с учёбы на удалёнке. Я прослушала лекцию, затем съездила в гости к друзьям, сделала домашнее задание. Продуктивно получилось!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Пары сегодня были интересными. На матанализе за правильные ответы раздавали конфеты.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мои любимые предметы! День прекрасен.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы пытались починить некорректно работающую функцию на С++, и сделали это. Ура! Вечером мы отправились в кино на фильм-катастрофу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сходила на пары по английскому, сдала работы. А вечером мы отправились гулять по центру города и зашли поужинать в кафе. Идеальное завершение дня.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки разметки. Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-языки-разметки-и-с-чем-их-едят&#34;&gt;Что такое языки разметки и с чем их едят?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы впервые слышите это словосочетание, то эта статья определённо для вас! Итак, Язы́к разме́тки (текста) в компьютерной терминологии — набор символов или последовательностей символов, вставляемых в текст для передачи информации о его отображении или строении. Принадлежит классу компьютерных языков. Текстовый документ, написанный с использованием языка разметки, содержит не только сам текст (как последовательность слов и знаков препинания), но и дополнительную информацию о различных его участках — например, указание на заголовки, выделения, списки и т. д. В более сложных случаях язык разметки позволяет вставлять в документ интерактивные элементы и содержание других документов.
Следует отметить, что язык разметки неполон по Тьюрингу и обычно не считается языком программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;логическая-и-визуальная-разметки&#34;&gt;Логическая и визуальная разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различают логическую и визуальную разметки. В первом случае речь идёт только о том, какую роль играет данный участок документа в его общей структуре (например, «данная строка является заголовком»). Во втором — определяется, как именно будет отображаться этот элемент (например, «данную строку следует отображать жирным шрифтом»). Идея языков разметки состоит в том, что визуальное отображение документа должно автоматически получаться из логической разметки и не зависеть от его непосредственного содержания. Это упрощает автоматическую обработку документа и его отображение в различных условиях (например, один и тот же файл может по-разному отображаться на экране компьютера, мобильного телефона и на печати, поскольку свойства этих устройств вывода существенно различаются). Однако это правило часто нарушается: например, создавая документ в редакторе наподобие MS Word, пользователь может выделять заголовки жирным шрифтом, но нигде не указывать, что эта строка является заголовком.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-языков-разметки&#34;&gt;Примеры языков разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки разметки используются везде, где требуется получение форматированного текста[en] на основании одного лишь текста: в типографии (SGML, TeX, PostScript, RTF), пользовательских интерфейсах компьютеров (Microsoft Word, OpenOffice), Всемирной Сети (HTML, XHTML, XML, WML, VML, PGML, SVG, XBRL). Довольно распространён и Markdown, о котором пойдёт речь дальше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;синтаксис-markdown&#34;&gt;Синтаксис Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оформление элементов текста в Markdown:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Заголовки:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используем знак # (кол-во решёток соответствует уровню заголовка).&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Тип начертания:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Полужирное начертание (** с двух сторон). Полужирное + курсивное начертание (*** с двух сторон).&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Цитирование (&amp;gt;): Ставится знак больше и далее пишется цитата.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Списки:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Маркированный (неупорядоченный) список (Обозначаем элементы списка тире или звёздочками).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вложение списков (используем отступы) перед кажды подпунктом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Упорядоченный список (используем цифры):
1.Пункт 1;
2.Пункт 2;
3.Пункт 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы вложить один список в другой, также используем отступы.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Гиперссылки (в квадратных скобках пишется название ссылки, а в круглых рядом - веб-сайт).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оформление кода (код оформляется символами ``` сверху и снизу):&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оформление картинок:
Чтобы вставить в текст иллюстрацию, нужно использовать следующий синтаксис (![указываем название изображения](относительный путь к изображению)) (рис. @fig:001):&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;{#fig:001 width=70%}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 1.0</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Началась моя неделя с учебного понедельника на удалёнке. У меня было две пары подряд: математическая логика и технология программирования. Потом я села за домашнее задание, коего у нас, к сожалению, довольно много. Закончив с домашкой, я отправилась в супермаркет за продуктами, а потом готовила еду: свои любимые котлетки с картошкой и овощной салатик. Вечером я готовилась к следующему учебному дню и легла спать относительно рано, в 23:00, чтобы на следующее утро поехать к первой паре в свой любимый университет.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я проснулась и поняла, что проспала и в университет я, разумеется, не поехала. Осталась дома, снова решая домашку, чтобы освободить себе выходные. А потом я вспомнила, что нахожусь на больничном официально и этот день не будет считаться прогулом.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;8 марта! Мы с моей подругой отправились гулять по городу, нам подарили по чудесному букету тюльпанчиков, мы поели роллов и вечером я отправилась в театр на спектакль “Онегин”. Представление было поистине шикарным! Домой я вернулась поздно, сразу решив, что в четверг к первой паре я не пойду.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Случилось чудо, и к первой паре я пошла! Этот день выдался отличным: мальчики поздравили нас с прошедшим праздником, подарили капкейки и открытки.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я делала домашнее задание, а днём отправилась в университет на выступление по Модулю переводчика. Мы оттанцевали, и вместо пар нас отпустили домой. Вечером я готовила доклад по истории. Прекрасный день!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
