<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demo | Академик</title>
    <link>https://example.com/ru/category/demo/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/demo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Demo</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Demo</title>
      <link>https://example.com/ru/category/demo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Искусственный интеллект</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B8-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B8-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;системы-контроля-версий-git&#34;&gt;Системы контроля версий. Git&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-искусственный-интеллект&#34;&gt;Что такое искусственный интеллект?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Искусственный интеллект (ИИ, англ. Artificial intelligence, AI) — наука и технология создания интеллектуальных машин, особенно интеллектуальных компьютерных программ. ИИ связан со сходной задачей использования компьютеров для понимания человеческого интеллекта, но не обязательно ограничивается биологически правдоподобными методами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На 2021 год исследователи использовали следующую классификацию типов ИИ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artificial Super Intelligence (ASI) - гипотетический ИИ, который сможет не только воспроизводить максимум способностей человека, но и даже превзойти его. Верящие в ASI считают, что он обретет силу проникновения в мысли и чувства человека с тем, чтобы подчинить его своей воле. См. Сверхразум: страшилки футурологов или реальное будущее искусственного интеллекта?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остающийся тоже гипотетическим сильный, или общий ИИ (Artificial General Intelligence, AGI) по степени разумности стоит на ступень ниже ASI, адепты этого типа AI ограничены в своих убеждениях возможностью создания машин, способных как минимум выполнять те же действия, что и человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Слабый, или узкий ИИ (Artificial Narrow Intelligence, ANI) позволяет усмотреть в поведении машин слабые намеки на разум (поэтому его называют слабым). Он предназначен для выполнения только строго определенного узкого круга приложений (поэтому его называют узким). В случае ANI невозможно никакое неподвластное человеку автономное поведение или самостоятельное развитие. Системы, снабженные ANI, могут существовать только в той форме, в которой они были созданы человеком и даже теоретически не могут выйти из-под его контроля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Устаревающие общие определения искусственного интеллекта:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(J. McCarthy) ИИ разрабатывает машины, которым присуще разумное поведение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Britannica) ИИ - способность цифровых компьютеров решать задачи, которые обычно ассоциируются с высоко интеллектуальными возможностями человека;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Файгенбаум) ИИ - разрабатывает интеллектуальные компьютерные системы обладающие возможностями, которые мы традиционно связываем с человеческим разумом: понимание языка, обучение, способность рассуждать, решать проблемы и т. д.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(Elaine Rich) ИИ - наука о том, как научить компьютеры делать что-то, в чем на данный момент человек успешнее.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Интеллект (от лат. &lt;em&gt;intellectus&lt;/em&gt; — ощущение, восприятие, разумение, понимание, понятие, рассудок), или ум — качество психики, состоящее из способности приспосабливаться к новым ситуациям, способности к обучению и запоминанию на основе опыта, пониманию и применению абстрактных концепций и использованию своих знаний для управления окружающей средой. Интеллект — это общая способность к познанию и решению трудностей, которая объединяет все познавательные способности человека: ощущение, восприятие, память, представление, мышление, воображение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В начале 1980-х гг. ученые в области теории вычислений Барр и Файгенбаум предложили следующее определение искусственного интеллекта (ИИ):
«Искусственный интеллект — это область информатики, которая занимается разработкой интеллектуальных компьютерных систем, то есть систем, обладающих возможностями, которые мы традиционно связываем с человеческим разумом, — понимание языка, обучение, способность рассуждать, решать проблемы и т.д.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позже к ИИ стали относить ряд алгоритмов и программных систем, отличительным свойством которых является то, что они могут решать некоторые задачи так, как это делал бы размышляющий над их решением человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные свойства ИИ — это понимание языка, обучение и способность мыслить и, что немаловажно, действовать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ИИ – комплекс родственных технологий и процессов, развивающихся качественно и стремительно, например:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;обработка текста на естественном языке&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;машинное обучение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;экспертные системы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;виртуальные агенты (чат-боты и виртуальные помощники);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;системы рекомендаций.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;на-какой-стадии-развития-находится-искусственный-интеллект-сейчас&#34;&gt;На какой стадии развития находится искусственный интеллект сейчас?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Британский ученый Стивен Хокинг часто высказывался о развитии искусственного интеллекта (ИИ) как о реальной причине возможного уничтожения человеческого рода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В апреле 2017 года Стивен Хокинг в ходе видеоконференции в Пекине, состоявшейся в рамках Глобальной конференции мобильного интернета, заявил:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Развитие искусственного интеллекта может стать как наиболее позитивным, так и самым страшным фактором для человечества. Мы должны осознавать опасность, которую он собой представляет&amp;rdquo;, - подчеркнул он.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как рассказал ученый в своем интервью изданию Wired в конце ноября 2017 года, он опасается того, что ИИ может в целом заменить людей. По словам самого Хокинга, люди могут создать слишком мощный искусственный интеллект, который будет чрезвычайно хорош в достижении своих целей. И если эти цели не будут совпадать с человеческими, то у людей будут проблемы, считает ученый.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 5.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_5/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;У нас была одна дистанционная пара, на которой я рассказала доклад. Надеюсь, он получит высокую оценку! А сейчас делаю домашние задания по всем остальным предметам.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Мне нужно в университет (написать контрольную по матанализу), затем в больницу и после этого - на тренировку.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В среду я писала контрольную работу по аналитической геометрии. Надеюсь, что я хорошо её написала.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я выдвинулась в университет, чтобы сдать последнюю лабораторную по технологии программирования, а также прослушать две лекции по матанализу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Пятницы всегда у меня выдаются тяжёлыми, поскольку у нас четыре пары подряд, и последняя заканчивается в 19:20. Мне нужно было сдать эссе и свой единственный долг.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Следуйте за мной, чтобы не пропускать выходы новых постов!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;языки-научного-программирования&#34;&gt;Языки научного программирования&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В компьютерном программировании научный язык программирования может относиться к двум степеням одного и того же понятия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В широком смысле научный язык программирования - это язык программирования, который широко используется для вычислительной науки и вычислительной математики. В этом смысле C /C ++ и Python можно считать научными языками программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В более широком смысле научный язык программирования - это тот, который разработан и оптимизирован для использования математических формул и матриц. Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например, ни C ++, ни Python не имеют встроенных матричных типов или функций для матричной арифметики (сложение, умножение и т.д.); вместо этого эта функциональность становится доступной через стандартные библиотеки. Языки научного программирования в более широком смысле включают ALGOL, APL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Языки научного программирования не следует путать с научным языком в целом, который в широком смысле обозначает более высокие стандарты точности, корректности и сжатости, ожидаемые от практиков научного метода.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры&#34;&gt;Примеры&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;линейная-алгебра&#34;&gt;Линейная алгебра&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования предоставляют средства для работы с линейной алгеброй. Например, следующая программа на языке научного программирования Julia решает систему линейных уравнений:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;A = rand(20, 20)  # A - матрица 20x20
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;b = rand(20)      # b - вектор из 20 элементов
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;x = A\b           # x - решение A * x = b
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Работа с большими векторами и матрицами является ключевой особенностью этих языков, поскольку линейная алгебра закладывает основу для математической оптимизации, которая, в свою очередь, обеспечивает основные приложения, такие как глубокое обучение.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;математическая-оптимизация&#34;&gt;Математическая оптимизация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На научном языке программирования мы можем вычислять оптимумы функций с синтаксисом, близким к математическому языку. Например, следующий код Julia находит минимум многочлена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$ P(x,y)=x^2-3&lt;em&gt;x&lt;/em&gt;y+5&lt;em&gt;y^2-7&lt;/em&gt;y+3. $$&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;использование Optim
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;P(x,y) = x^2 - 3x*y + 5y^2 - 7y + 3
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;z₀ = [ 0.0
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;       0.0 ]     # отправная точка для алгоритма оптимизации
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;optimize(z -&amp;gt; P(z...), z₀, Ньютон();
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;         автодифференцирование = : вперед)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;В этом примере используется методНьютона для минимизации. Современные научные языки программирования будут использовать автоматическое дифференцирование для вычисления градиентов и мешанинных значений функции, задаваемой в качестве входных данных; ср. дифференцируемое программирование. Здесь для этой задачи было выбрано автоматическое прямое дифференцирование. Старые научные языки программирования, такие как почтенный Fortran, потребовали бы от программиста передать рядом с оптимизируемой функцией функцию, которая вычисляет градиент, и функцию, которая вычисляет гессиан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С большим знанием функции, которую нужно минимизировать, можно использовать более эффективные алгоритмы. Например, выпуклая оптимизация обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция является выпуклой, квадратичное программирование обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция является максимально квадратичной по своим переменным, и линейное программирование, когда функция является максимально линейной.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 4.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_4/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В понедельник у нас был выходной. Поэтому я отправилась гулять с друзьями утром, затем сделала домашнее задание, а вечером мы с подругой пошли в театр.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;С утра я поехала в университет. Первой парой у нас был матанализ, а второй - компьютерная алгебра. Затем я пошла на тренировку: там я вдоволь побегала, сделала силовые упражнения, в общем, провела время с пользой для своего здоровья. Мне понравился день!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;А в среду у нас тоже были всего 2 пары утром - аналитическая геометрия и математическая логика. Эти предметы я обожаю, поэтому на этих парах время для меня летит незаметно.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я пришла ко второй паре - технологии программирования. Она оказалась интересной, мы проходили матрицы и писали некоторые операторы для них. Затем у нас был перерыв, а после - пара лекции по матанализу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня я решила дать себе возможность отдохнуть, и не пошла на пары по модулю переводчика. Я отправилась к дяде в гости и поделала некоторое домашнее задание.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Подпишитесь, чтобы не пропускать выходы новых постов!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчётов</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;оформление-отчётов&#34;&gt;Оформление отчётов&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;начало-работы&#34;&gt;Начало работы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В самом начале мы должны были клонировать репозиторий с гитхаба, который даж нам преподаватель, чтобы иметь возможность генерировать отчёты по лабораторным работам по готовым шаблонам, которые просто требуется заполнить своими данными.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;что-за-отчёты&#34;&gt;Что за отчёты?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Все лабораторные работы должны выполняться с фиксацией снимков экрана (скриншотов), фиксирующих выполнение заданий лабораторной работы.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;составляющие-отчёта&#34;&gt;Составляющие отчёта&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Отчёт должен включать в себя:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Титульный лист с указанием номера лабораторной работы и ФИО студента.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формулировка цели работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Описание результатов выполнения задания:
– скриншоты (снимки экрана), фиксирующие выполнение лабораторной работы;
– листинги (исходный код) программ (если они есть);
– результаты выполнения программ (текст или снимок экрана в зависимости от
задания).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выводы, согласованные с целью работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ответы на контрольные вопросы.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;формат-отчётов&#34;&gt;Формат отчётов&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Отчёт пишется в Markdown, затем с помощью команды make генерируется в форматы: docx и pdf благодаря использованию makefile.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 3.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с учёбы на удалёнке. Я заработала баллы за активность на лекции и отправилась гулять с друзьями. Затем вечером мне нужно было улетать обратно в Москву. Вернулась я поздно, зато долетела без приключений.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня на матанализе было интересно. Потом я пошла на тренировку.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Я заработала баллы за активность на семинаре по мат.логике, а также успешно сдала коллоквиум по аналитической геометрии на 10/10!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня я сделала всё, что запланировала и сходила на учёбу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сходила на пары по английскому, сдала работы. Приготовила ужин и посмотрела интересный фильм.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 2.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Неделя началась с учёбы на удалёнке. Я прослушала лекцию, затем съездила в гости к друзьям, сделала домашнее задание. Продуктивно получилось!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Пары сегодня были интересными. На матанализе за правильные ответы раздавали конфеты.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мои любимые предметы! День прекрасен.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы пытались починить некорректно работающую функцию на С++, и сделали это. Ура! Вечером мы отправились в кино на фильм-катастрофу.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сходила на пары по английскому, сдала работы. А вечером мы отправились гулять по центру города и зашли поужинать в кафе. Идеальное завершение дня.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки разметки. Markdown</title>
      <link>https://example.com/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-языки-разметки-и-с-чем-их-едят&#34;&gt;Что такое языки разметки и с чем их едят?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы впервые слышите это словосочетание, то эта статья определённо для вас! Итак, Язы́к разме́тки (текста) в компьютерной терминологии — набор символов или последовательностей символов, вставляемых в текст для передачи информации о его отображении или строении. Принадлежит классу компьютерных языков. Текстовый документ, написанный с использованием языка разметки, содержит не только сам текст (как последовательность слов и знаков препинания), но и дополнительную информацию о различных его участках — например, указание на заголовки, выделения, списки и т. д. В более сложных случаях язык разметки позволяет вставлять в документ интерактивные элементы и содержание других документов.
Следует отметить, что язык разметки неполон по Тьюрингу и обычно не считается языком программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;логическая-и-визуальная-разметки&#34;&gt;Логическая и визуальная разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различают логическую и визуальную разметки. В первом случае речь идёт только о том, какую роль играет данный участок документа в его общей структуре (например, «данная строка является заголовком»). Во втором — определяется, как именно будет отображаться этот элемент (например, «данную строку следует отображать жирным шрифтом»). Идея языков разметки состоит в том, что визуальное отображение документа должно автоматически получаться из логической разметки и не зависеть от его непосредственного содержания. Это упрощает автоматическую обработку документа и его отображение в различных условиях (например, один и тот же файл может по-разному отображаться на экране компьютера, мобильного телефона и на печати, поскольку свойства этих устройств вывода существенно различаются). Однако это правило часто нарушается: например, создавая документ в редакторе наподобие MS Word, пользователь может выделять заголовки жирным шрифтом, но нигде не указывать, что эта строка является заголовком.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-языков-разметки&#34;&gt;Примеры языков разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки разметки используются везде, где требуется получение форматированного текста[en] на основании одного лишь текста: в типографии (SGML, TeX, PostScript, RTF), пользовательских интерфейсах компьютеров (Microsoft Word, OpenOffice), Всемирной Сети (HTML, XHTML, XML, WML, VML, PGML, SVG, XBRL). Довольно распространён и Markdown, о котором пойдёт речь дальше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;синтаксис-markdown&#34;&gt;Синтаксис Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оформление элементов текста в Markdown:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Заголовки:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используем знак # (кол-во решёток соответствует уровню заголовка).&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Тип начертания:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Полужирное начертание (** с двух сторон). Полужирное + курсивное начертание (*** с двух сторон).&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Цитирование (&amp;gt;): Ставится знак больше и далее пишется цитата.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Списки:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Маркированный (неупорядоченный) список (Обозначаем элементы списка тире или звёздочками).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вложение списков (используем отступы) перед кажды подпунктом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Упорядоченный список (используем цифры):
1.Пункт 1;
2.Пункт 2;
3.Пункт 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы вложить один список в другой, также используем отступы.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Гиперссылки (в квадратных скобках пишется название ссылки, а в круглых рядом - веб-сайт).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оформление кода (код оформляется символами ``` сверху и снизу):&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оформление картинок:
Чтобы вставить в текст иллюстрацию, нужно использовать следующий синтаксис (![указываем название изображения](относительный путь к изображению)) (рис. @fig:001):&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;{#fig:001 width=70%}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе 1.0</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5_1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Началась моя неделя с учебного понедельника на удалёнке. У меня было две пары подряд: математическая логика и технология программирования. Потом я села за домашнее задание, коего у нас, к сожалению, довольно много. Закончив с домашкой, я отправилась в супермаркет за продуктами, а потом готовила еду: свои любимые котлетки с картошкой и овощной салатик. Вечером я готовилась к следующему учебному дню и легла спать относительно рано, в 23:00, чтобы на следующее утро поехать к первой паре в свой любимый университет.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я проснулась и поняла, что проспала и в университет я, разумеется, не поехала. Осталась дома, снова решая домашку, чтобы освободить себе выходные. А потом я вспомнила, что нахожусь на больничном официально и этот день не будет считаться прогулом.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда&#34;&gt;Среда&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;8 марта! Мы с моей подругой отправились гулять по городу, нам подарили по чудесному букету тюльпанчиков, мы поели роллов и вечером я отправилась в театр на спектакль “Онегин”. Представление было поистине шикарным! Домой я вернулась поздно, сразу решив, что в четверг к первой паре я не пойду.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг&#34;&gt;Четверг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Случилось чудо, и к первой паре я пошла! Этот день выдался отличным: мальчики поздравили нас с прошедшим праздником, подарили капкейки и открытки.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Утром я делала домашнее задание, а днём отправилась в университет на выступление по Модулю переводчика. Мы оттанцевали, и вместо пар нас отпустили домой. Вечером я готовила доклад по истории. Прекрасный день!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ps&#34;&gt;P.S.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Благодарю за прочтение! Такие посты будут выходить раз в 3 недели. Следуйте за мной, чтобы не пропустить ничего интересного.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Системы контроля версий. Git</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B8.-git/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B8.-git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;системы-контроля-версий-git&#34;&gt;Системы контроля версий. Git&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;управление-версиями-git&#34;&gt;Управление версиями. Git.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (ВКС, внгл. VCS - Vesion Control Systems) применяются при работе нескольких человек над каким-либо проектом. Они позволяют сделать откат к предыдущим версиям проекта, не потеряв при этом новых наработок и внесённых в проект изменений. К примеру, разработчики выложили новую версию проекта, однако в ней обнаружились ошибки. Чтобы не потерять изменения и исправить ошибки, благодаря системам контроля версий есть возможность вернуться к старому, рабочему варианту, и затем устранить недоработки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У пользователей, в свою очередь, есть возможность посмотреть, что именно поменялось, и сравнить новую версию со старой. Разработчики видят, кто и какие внёс изменения в проект, чтобы в случае чего знать, с кого спросить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, можно просто копировать проект в другой каталог, такой подход часто применяется из-за своей простоты, но имеет множество недостатков:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;избыточность (дублируется весь код, а не только изменения);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нет механизмов для распределения работы между несколькими разработчиками;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нет данных о том что именно изменилось (обычно пишут history файл с общей информацией об изменениях).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для решения части из этих проблем были разработаны локальные СКВ. Одной из первых и наиболее популярных СКВ такого типа являлась RCS, которая была разработана в 1985 году. Для каждого файла, зарегистрированного в системе, она хранит полную историю изменений, причём для текстовых файлов используется эффективный алгоритм дельта-компрессии, когда хранится только последняя версия и все межверсионные изменения. Такие СКВ решали только первую проблему - избыточность данных. Современные СКВ можно разделить на две группы: централизованные и распределенные.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующей основной проблемой оказалась необходимость сотрудничать с разработчиками за другими компьютерами. Чтобы решить её, были созданы централизованные системы контроля версий (ЦСКВ). В таких системах, например CVS, Subversion и Perforce, есть центральный сервер, на котором хранятся все файлы под версионным контролем, и ряд клиентов, которые получают копии файлов из него. Много лет это было стандартом для систем контроля версий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными СКВ. К примеру, все знают, кто и чем занимается в проекте. У администраторов есть чёткий контроль над тем, кто и что может делать, и, конечно, администрировать ЦСКВ намного легче, чем локальные базы на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако при таком подходе есть и несколько серьёзных недостатков. Наиболее очевидный — централизованный сервер является уязвимым местом всей системы. Если сервер выключается на час, то в течение часа разработчики не могут взаимодействовать, и никто не может сохранить новой версии своей работы. Если же повреждается диск с центральной базой данных и нет резервной копии, вы теряете абсолютно всё — всю историю проекта, разве что за исключением нескольких рабочих версий, сохранившихся на рабочих машинах пользователей. Локальные системы контроля версий подвержены той же проблеме: если вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределённые-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределённые системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И в этой ситуации в игру вступают распределённые системы контроля версий. В таких системах как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs клиенты не просто выгружают последние версии файлов, а полностью копируют весь репозиторий (репозиторий, в простонародье репа, это место, где хранятся и поддерживаются какие-либо данные). При этом можно выделить центральный репозиторий (условно), в который будут отправляться изменения из локальных и, с ним же эти локальные репозитории будут синхронизироваться. Поэтому в случае, когда “умирает” сервер, через который шла работа, любой клиентский репозиторий может быть скопирован обратно на сервер, чтобы восстановить базу данных. Каждый раз, когда клиент забирает свежую версию файлов, он создаёт себе полную копию всех данных. Кроме того, в большей части этих систем можно работать с несколькими удалёнными репозиториями.
На сегодняшний день стандартом де-факто стала распределенная система контроля версий - GIT, но в старых больших проектах вполне могут встретиться устаревшие СКВ (например, популярная в свое время Subversion).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основы-git&#34;&gt;Основы GIT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Почти все операции — локальные
Для совершения большинства операций в Git’е необходимы только локальные файлы и ресурсы, т.е. обычно информация с других компьютеров в сети не нужна. К примеру, чтобы показать историю проекта, Git’у не нужно скачивать её с сервера, он просто читает её прямо из вашего локального репозитория. Поэтому историю вы увидите практически мгновенно. Если вам нужно просмотреть изменения между текущей версией файла и версией, сделанной месяц назад, Git может взять файл месячной давности и вычислить разницу на месте, вместо того чтобы запрашивать разницу у СКВ-сервера или качать с него старую версию файла и делать локальное сравнение.
Кроме того, работа локально означает, что практически все можно сделать без доступа к Сети. Если вы в самолёте или в поезде и хотите немного поработать, можно спокойно делать коммиты, а отправить их, как только станет доступна сеть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чаще всего данные в Git только добавляются Практически все действия, которые вы совершаете в Git’е, только добавляют данные в базу. Очень сложно заставить систему удалить данные или сделать что-то неотменяемое. Можно, как и в любой другой СКВ, потерять данные, которые вы ещё не сохранили, но как только они зафиксированы, их очень сложно потерять, особенно если вы регулярно отправляете изменения в другой репозиторий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;три-состояния-файлов&#34;&gt;Три состояния файлов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Git’е файлы могут находиться в одном из трёх состояний: зафиксированном, изменённом и подготовленном. “Зафиксированный” значит, что файл уже сохранён в вашей локальной базе. К изменённым относятся файлы, которые поменялись, но ещё не были зафиксированы. Подготовленные файлы — это изменённые файлы, отмеченные для включения в следующий коммит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стандартный рабочий процесс с использованием Git’а выглядит примерно так:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Вы вносите изменения в файлы в своём рабочем каталоге.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготавливаете файлы, добавляя их слепки в область подготовленных файлов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Делаете коммит, который берёт подготовленные файлы и помещает их в каталог Git’а на постоянное хранение.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
